# Лабораторная работа №10

# Анализ современных сайтов

**Цель:** изучить язык разметки markdown (md), получить навыки чтения кода и описания.

## Содержание и порядок выполнения лабораторной работы

1. Изучить язык разметки markdown:
    * Заголовки (```#```, ```##```, ```###```, ...)
    * Выделение текста (```*текст*```, ```**текст**```)
    * Списки (```1. ```, ```* ```)
    * Ссылки (```[Текст](URL)```)
    * Картинки (```![текст](URL)```)
    * Код (` ```код``` `)
    * Цитаты (```> ```)
    * Таблицы (```| | |```)

1. Для выполнения работы необходимо:
    1. Подобрать 10 сайтов из портфолио студий представленных в [рейтинге веб-студий](https://ratingruneta.ru/web/) или [рейтинге креативности дизайн-студий](https://ratingruneta.ru/creative-agencies/). Подготовить их описание: название, ссылка, краткое описание (тип, предметная область). На этих 10 сайтах найти 10 "небанальных" (не встречались на занятиях) свойств/комплексов свойств css с описанием из справочника.
    1. Выбрать один сайт, описать структуру (html до 5 уровней вложенности, классы CSS) и дать характеристику: использована ли какая-либо методология именования классов, использованы ли html5 теги, много ли оберток div, насколько легко разобраться в исходном коде.
    1. На одном из 10 проанализированных сайтов выбрать секцию/блок и составить пошаговое описание для его реализации другим человеком. 14-17 шагов.
    1. Список из 10 интернет ресурсов, которыми вы пользуетесь для изучения верстки: веб-сайты, блоги, телеграмм каналы, рассылки, youtube-каналы, группы в соцсетях. MDN и doka.guide не учитываются. 

## Результат работы:

Структурированный файл README.md в вашем удаленном репозитории.

Заголовок "АНАЛИЗ СОВРЕМЕННЫХ САЙТОВ", подзаголовок "ЛАБОРАТОРНАЯ РАБОТА №10 по дисциплине «Веб-технологии»".
Затем "Выполнил: Студент группы 211-nnn Фамилия И.О." Слово Выполнил выделить жирным начертанием.

Далее четыре раздела с подзаголовками нужного уровня в соответствии с пунктами выполнения работы:
1. Анализ сайтов и свойств
1.1 Подборка сайтов: название сайта, ссылка, краткое описание (тип, предметная область)
1.2. Свойства: таблица как в примере ниже со свойствами и их назначением

| № | Синтаксис (правила), значения, прочая информация | Назначение | Где встретилось (ссылка на страницу сайта) |
|--|--|--|--|
|1.|overflow-x: [visible, hidden, clip, scroll, auto]| Обработка переполнения элемента по горизонтали |https://www.royalcanin.com/ru|
|2.| ... | ... | ... |

2. Структура сайта: Добавить скриншот страницы, ссылка на сайт. Описываем структуру сайта - шапка, подвал, основная часть, меню. и его свойства.
Например: Меню фиксировано, показывается всегда вверху страницы. Это реализовано за счет свойства display: fixed; Содержимое сайта выровнено по центру за счет указания ширины (width: 1020px) и свойства margin: 0 auto; 5.
3. Реализацию блока: 14-17 шагов для реализации блока/секции. Добавить скриншот результата. Если в шагах выполнения вы не указываете свойства-ответы, то в конце они должны быть отдельным разделом лабораторной. Для оформления кода используйте возможности markdown.
4. Ресурсы: ссылки, названия ресурсов, типы (видео-блог, текстовый блог, тематический сайт и т.п.), как вы используете (подписались на рассылку, подписались на группу ВК, поставили напоминание в календарь раз в три месяца изучать новый контент на ресурсе).

## Источники

1. [Wiki: Markdown](https://ru.wikipedia.org/wiki/Markdown)
1. [Hexlet: Markdown](https://guides.hexlet.io/markdown/)
1. [Markdown за 5 минут](https://htmlacademy.ru/blog/boost/frontend/markdown)
1. [Markdown: Таблицы](https://www.markdownguide.org/extended-syntax/)
1. Редактор MD [marktext](https://marktext.app/)
